「我人品就這樣！」

「我人品就這樣！」

20,720

四川成都一名超市女員工，示範「危機處理」，走強悍風。（暫任）律政司司長受教嗎？
僭建驊果然名不虛傳，繼屯門及淺水灣物業皆有僭建，屋宇署發現其沙田、火炭物業亦有僭建，各項須加以糾正或予以取締，得擾攘數月──但這並非句號，陸續有來，其夫婦背後與政府黨國千絲萬縷的政商利益關係，更是一個黑洞……

江湖打滾數十載，有錢有面有樓有權勢，花甲之年當什麼官？還走入一個庸劣的熱廚房，融為大話精一份子，與劏房波並列，後悔嗎？知法犯法，其身不正，檢控或DQ他人時羞愧嗎？前半生拚命僭建，後半生拚命拆僭建，累嗎？這樣一一還原就過了一生，「名留青史」，還囁嚅「我唔接受我係一個冇誠信嘅……人」──冇型冇格冇底氣。

無論如何不能因理虧而氣短，觀鄭面相（尤其是鷹鼻），應是悶聲發大財惡嬸嬸，千萬不要下台，要站穩陣腳壓住場。

該名四川辣妹（潑婦？），在屈臣氏盜竊一瓶乳液，被店員當場揭發，她不悔改也不退縮，掌摑並咬傷對方，囂張地說：「我人品就這樣！從來沒有人敢把我怎麼樣！」店員負傷去打破傷風針（被瘋狗咬？），女賊不知哪去了還沒找到。看，這才是強國「底氣」。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
一坑還有一坑低 (林夕)

下一則
西面國 (鄧達智)